【都市傳說】彩虹站多出來的路軌──道別

今次個故事雖然係同之前嘅《彩虹站多出來的路軌》同《屯門公園》有關，不過冇睇過嘅其實都應唔大影響，前提就係主角老豆同未婚妻喺屯門公園死咗，而時叔同象仔因為曾經喺彩虹站入過鬼門關，所以就帶主角再去多次，同死去嘅人好好道別。呢兩個故事因為出咗實體書，有興趣睇嘅都可以買返。
唔講咁多，去故！

1. 承諾

「嘭嘭！」我的背部被大力拍打著，口中的檸檬茶差點被噴了出來。
我勉強吞下檸檬茶，沒好氣地回頭看，時叔正笑嘻嘻地站在我身後。
「哇，咁大力打你都冇反應。」他邊說邊坐了在我對面。
我大力地嘆了一口氣，然後有氣無神地說：「叫嘢飲先啦。」
他揚了揚手並大聲跟侍應說：「凍啡！」
我啜了一口檸檬茶，時叔的目光停留在我的臉上，過了一會才說：「獅子山呀，提起你嘅獅子山精神啦！」
「我個名係施旨山，同獅子山精神係冇關係。」我無力地說。
「你睇你，連鬚都冇剃。」
我摸摸下巴的鬍子說：「唉，你畀我頹一陣啦，啱啱先搞完老豆同阿晴嘅身後事，而家又搞緊搬屋。」
「搬屋？你啱啱先買樓，咁快又搬？」他問，同時喝了一口侍應剛放下的凍奶茶。
「本來買樓就係諗住同老豆、阿晴一齊住，而家我一個人，住劏房都冇所謂啦，層樓放租出去算。」
他點了點頭說：「咁又係，轉下環境費事觸景傷情都好嘅。」
自從搬入屯門之後，就沒有好事發生過，恐怖的屯門公園*讓我失去了父親和未婚妻，我著實沒法再住在那裡了。
「係呢，你咁好約我飲嘢嘅，唔使開工咩？」我問時叔。
「吊頸都要抖下氣啦，老子今日想休息，搵咗個朋友頂更，講真啦，日日揸住架的士，有時真係坐到屎忽都痛埋。」
「都係嘅，我呢排都拎咗大假抖下。」我把檸檬茶中的整片檸檬塞進嘴裡咀嚼起來。
他說：「其實，搵你真係有原因嘅，我要兌現我嘅承諾。」
「你嘅承諾？真嘅？」檸檬酸得我差點流下了口水。
他大力地點頭：「梗係啦，我係一個有口齒嘅的士司機。」
事實上，我一直記著時叔在屯門公園答應我的事，在看著阿晴的屍體時，他答應過我要帶我進鬼門關去找父親和未婚妻，讓我好好跟他們道別。
「你真係可以帶我入鬼門關？」我有點激動地問。
我真的很想再見父親，為我過去沒有好好關心他而道歉；我也很想跟阿晴再次相擁，我想再續跟她的緣份。
時叔拍了拍心口說：「包喺我身上，當日我同你堂弟象仔經彩虹站中間條路軌入鬼門關闖盪，都係全靠我嘅帶領。」
我白了他一眼，還未來得及回答，便有一把聲音在我身後說：「時叔，你咁都講得出嘅？」
我回頭一覺，原來正是我的堂弟施國丈，事實上在不久前，於父親和阿晴的喪禮上，我才跟他見過面，但他倒沒有說起會跟時叔一起約我。
「堂哥，」他擠在我身邊坐下來：「你唔好信時叔，嗰次入鬼門關根本係意外嚟，佢就講到我哋特登入去冒險咁。」
「呀，你個衰仔……我明明係一個誠實嘅的士司機，我……」
我打斷了他的話：「算啦，就算象仔唔講，我睇《彩虹站多出來的路軌》*本書都知啦！」
「嘖，好啦好啦，就算係咁，我都係一個守承諾嘅的士司機。」時叔說。
「好啦好啦，你唔好再話自己誠實就得。」象仔說。
他們東拉西扯地又鬧了幾句嘴，我終於按捺不住問：「咁我哋幾時去？有冇嘢我哋需要準備？」
「呢個星期六夜晚去啦，我諗準備幾套衫同用品，當去個小旅行咁啦。」時叔說。
「咁我聽日返公司請假啦。」象仔說：「係呢，時叔，你老婆畀你去架嗱？佢唔擔心咩？」
「唓！佢老公我英明神武，使咩擔心。」時叔笑咪咪地說：「而且你哋知唔知我老婆叫咩名？」
「我哋點會知你老婆叫咩名。」我又吃了一片檸檬。
「我老婆有名你叫，佢叫瑪嘉烈，係烈女嚟！佢知我今次係要去幫朋友，不知幾支持！我同佢講時，佢重用仰慕嘅眼神望住我添！」
象仔忍不住半站起來拍了時叔的頭一下：「咪又吹牛啦！」
「咩呀！我係一個誠實嘅的士司機！」
我咀嚼著檸檬，聽他們二人在吵吵鬧鬧，這一刻，我從沒想過，一趟陰間之旅要比我想像的危險得多。

*請參考《屯門公園》一書
*請參考《彩虹站多出來的路軌》一書
歡迎like我個FB：

另外，如果鍾意睇啲短篇嘅恐怖、神秘、細思極恐故事，都可以支持下我喺Patreon新開嘅【怪異集】：

時叔杯凍啡變咗凍奶茶，自膠

2. 職員
到了星期六凌晨十二時半，我們直接相約在彩虹村等。
當我來到時，象仔已一早在等候了，只見他神情有點落寞。
我輕拍了拍他，問道：「冇事嘛？諗起以前女朋友？」
「嗯。」他點了點頭，這也難怪，再次回到彩虹村，他一定會想起很多關於前女友的事，說起來這個堂弟真有義氣，他一會要陪我進鬼門關，難免會更多加觸景傷情吧？畢竟，他是在那裡發現前女友的真面目的。
「象仔，好多謝你陪我嚟。」我由衷地說。
他微笑著：「堂哥，放心，我冇事。」
這時，我們見到時叔正從不遠處慢慢走過來，只見他走得有點吃力，這我才留意到，他正背著一個非常大的背包，手上還挽著一個大的旅行袋。
到他走到我們面前時，已是滿頭大汗。
「哇，時叔，唔揸架的士過嚟嘅，好少有喎。」象仔說。
「上次我泊架車喺彩虹站對開，之後入一入鬼門關出嚟，你知唔知我食咗幾多張牛肉乾，罰咗幾千蚊呀？」時叔說。
我望了望自己和象仔，我們兩人各只有一個普通的背包，所以我不禁問時叔：「你又話帶少少嘢當去幾日旅行嘅？點解你拎咁多嘢架？」
「多嘢？唔多啦！我一向去幾日旅行都係咁……」他續說：「除咗衫，都要拎啲面膜、護膚品……」
「面膜？護膚品？」我和象仔同時大叫了起來：「你麻甩佬帶呢啲做乜？」
時叔卻理直氣狀地說：「咩呀？而家性別歧視呀？我講畀你哋知，我係一個皮光肉滑嘅的士司機！」
我跟象仔不禁對看了一眼，然後有默契地轉身向彩虹站走去，同時說：「行啦！肥頭耷耳嘅的士司機。」
雖然我們這樣嬉鬧著向彩虹站走去，但是我的內心其實十分緊張，畢竟我從來沒有進過鬼門關，我以前曾讀過《彩虹站多出來的路軌》一書，但是很多情節我都忘了，而且當進去看到父親和阿晴後，我怕我會太激動說不出話來呢！
我偷瞄了時叔和象仔，他們臉上縱是嬉皮笑臉，但眉宇間似乎也略為緊皺著。
「多謝你哋。」我心中暗暗地說。
當我們來到彩虹站時，已經一時了，正常的尾班車都已開出了，但是車站的入口仍然開著還未落閘。
我們從遠處看，見到一個瘦削的男人坐在站外的樓梯抽著煙。
「係佢？」時叔莫名在我耳邊呢喃著。
「識架？」我問。
「啊！係嗰個鐵路職員！」象仔說：「呢個男人當日明知尾班車走咗都放我入去，重講埋啲奇怪嘢，我估佢應該知道鬼門關嘅事。」
經他這樣一說，我才留意到那男人身上穿的是鐵路職員的制服。
當我們走近時，那男人也終於看見我們，他霍地站了起來，大叫：「係……係你哋？等你哋好耐！」
他不知為何一臉期昐的樣子看著時叔和象仔，時叔立即停下腳步問：「咩料？」
「你……等我哋？」象仔問。
我卻驚奇地看著男人口中的三枝煙：「哇，你壞過凱婷。」
男人立即拿下了三枝煙，點了點頭道：「唔……唔好意思，我一眼瞓就會想食幾枝煙。」
時叔無意識地揮了揮手說：「你食煙唔好噴親我就得，我理得你一次過食十枝。」
象仔抓抓自己的頭髮問：「係呢，你頭先話等我哋好耐，係咩意思？」
男人弄熄了三枝煙，然後禮貌地說：「係咁嘅，我叫阿亮，我記得你哋好似入過鬼門關？」
「係呀。」時叔回答。
「你哋……可唔可以帶我去一次？」阿亮說。
時叔皺皺眉道：「你無啦啦做咩要入去？」
阿亮垂下頭難過地道：「我想搵我過咗身嘅老婆阿秀，我想同佢道歉。」
他把他的故事娓娓道來，原來他以前沒有好好努力工作，上班老是偷懶。他為了不想早起床而向鐵路公司申請調到夜班，卻因此發現彩虹站連接著鬼門關的秘密。
他害怕得回家偷太太阿秀的錢，想要賠償一個月薪金並立即辭職，但就在那時，他突然收到阿秀車禍喪生的消息，他為自己的所作所為懊悔萬分，所以最後沒有辭職，每晚守在鐵路站旁，希望可以跟阿秀碰面。
可惜，他等了年多也沒有再見到太太，他側聞時叔和象仔曾誤闖進鬼門關又成功回來，所以便渴望他們能帶他進去，一圓自己的心願。
「我見你食三枝煙，就知你係一個有故事嘅人。」我聽完後感觸地說，大概因為我覺得他跟我一樣，在失去所愛後，才驚覺自己做人做得有多失敗。
阿亮說得眼眶泛淚，時叔不禁拍了拍他道：「放心，我係一個有同情心嘅的士司機，我哋一定會幫你。」
象仔也說：「冇錯，而且咁啱，我哋今晚都想再去鬼門關。」
阿亮激動得整個人在抖顫：「真嘅！咁我哋係唔係可以行啦？」
「行啦！」
「出發！」
「喂，但係阿亮冇帶衫換喎！」我問。
「放心啦，我帶咗幾十套！」時叔說。
「而家叫你登台呀？」象仔忍不住揶揄他。
「我係一個百變嘅的士司機。」

歡迎like我個FB：
另外，如果鍾意睇啲短篇嘅恐怖、神秘、細思極恐故事，都可以支持下我喺Patreon新開嘅【怪異集】：

3. 等車

我們一行四人走進已經空無一人的彩虹站，裡面寂靜得連我自己的呼吸聲都會聽到，甚至連空氣也好像不再流動一樣，跟我印象中熙來攘往的車站完全不同。不過，這是理所當然的，畢竟這是半夜尾班車後的車站。
雖然我早就知道我進來是為了闖入鬼門關，應有心理準備會看見很多不可思議又恐怖的事，還會經歷許多驚險萬分的情況，但是到真真正正踏進來彩虹站，我的心還是緊張得狂跳不止。
我看了看阿亮，他額上流下豆大的汗珠，眼睛瞪得老大，明顯地比我更緊張；再看看象仔，他的表情比較平和，只是略為皺著眉；我又轉身看看時叔，誰不知卻被他嚇了一大跳！
因為他正在以無比自信的眼神看著我，然後說：「獅子山小朋友，你係唔係好驚呢？放心啦，時叔喺大廳，實在冇嘢驚。」
「嘖。」我不禁白了他一眼，不過其實我知道，他這樣說只是想緩和氣氛。
我們沒有拍卡入閘，而是直接跳閘進內，就在我剛跳進去時，車站內忽然響起怪異的「格格」聲。
我想起在屯門公園時，時叔每次受到驚嚇，他的喉嚨間都會「格格」作響，相信這次都不例外，是以我努力壓抑自己緊張的心情，故作輕鬆地揶揄他：「又扮晒唔驚，你而家又……咦？」
奇怪了，時叔仍是一臉自信地看著我，根本沒有發出「格格」聲。
這時，阿亮壓低聲音說：「佢哋開始啦。」
「吓？」我回頭望向阿亮，他指了一指，示意我向前看過去。
我向前一看，在物站大堂的中央，有三個黑色的藝術雕像，都是穿著芭蕾舞裙的大肥婆，此刻它們正以逆時針方向在轉動，因此發出了「格格」的聲音。
我倒抽了一口涼氣，呢喃著：「乜……乜呢三舊嘢識郁嘅？」
象仔說：「堂哥，你唔係睇咗《彩虹站多出來的路軌》本書嘅咩？入面有講起呢三個肥……三位女士架喎！」
我有點不好意思地說：「我……我好冇記性，而且都睇完咁耐，好多情節都唔記得啦。」
阿亮仍是以低沉的聲音說：「以我所知，只要呢三舊嘢一轉，十分鐘後就會有一架神秘列車進入彩虹站嘅2或3號月台，係唔係？」
象仔點點頭：「係，只要搭嗰架列車，就可以進入鬼門關。」
原來這三件看來普通的藝術品，竟是操控鬼門關列車的裝置？我驚奇得無法說出一句話。
我小心翼翼地在藝術品旁走過，再跟著時叔和象仔搭乘電梯，然後抵達候車月台。
我觀察了四周，彩虹站月台有三條路軌，兩邊是來往調景嶺及黃埔的1及4號月台，而中間則是阿亮說的2、3號月台，也就是鐵路公司對外聲稱屬備用路軌的月台。
我們站在2號月台等車，時叔突然撞了撞我的手肘，一臉陰森地說：「你知唔知，而家呢個月台除咗我哋，重有好多其他『人』等緊車？」
「吓？」我驚訝得很，卻努力壓低了聲音。我看了看四周，卻沒有看到甚麼靈異的東西，但阿亮卻點了點頭：「嗯……我見過佢哋。」
象仔好奇地問：「你有陰陽眼？」
阿亮搖了搖頭：「唔係，嚴格嚟講，都唔算見過，只係有一次落大雨，我見到好多濕嘅鞋印喺外面走入車站……」他嘆了一口氣：「嗰次我嚇到返屋企同老婆講要辭職，重同老婆嘈咗幾句。」
「嗯，我都明嘅，呢味嘢真係好得人驚，當日象仔入到鬼門關都爭啲嚇到瀨屎。」時叔拍拍阿亮安慰他。
「我？你唔諗下你自己當時腳都軟埋？」象仔反駁。
我沒有心情理會他們，只是向著路軌那黑漆漆的盡頭，等待那能讓我再次跟父親、阿晴見面的列車。

歡迎like我個FB：
另外，如果鍾意睇啲短篇嘅恐怖、神秘、細思極恐故事，都可以支持下我喺Patreon新開嘅【怪異集】：

冇人

4. 陰間
在路軌的盡頭，突然出現了幾道光線。
「逢！」一輛列車進入月台。
列車上看來空無一人，但如果依時叔的說法，車上可能已坐滿了從陰間過來人間的鬼魂。
列車慢慢減速然後停車，車門打開的時候，不知道是不是我的心理作用，我覺得從車廂湧出來的空氣特別冷。
我們進入車廂坐好，突然時叔又怪笑著說：「阿亮、獅子山，講啲嘢你哋知，我哋而家可能坐住咗啲鬼，又或者，可能有鬼坐住我哋。」
「唔……唔係啩？」阿亮流著冷汗。
我也突然覺得從腳指尖有一陣寒意湧上來，便問象仔：「係……係唔係真架？」
象仔點了點頭：「真係有呢個可能。」
「嗚啊！」阿亮聽罷不禁驚叫了出來，然後站了起身。
我也站了起來道：「都……都係唔坐啦。」
象仔笑了笑：「其實都唔使太驚，因為到目前為止，我哋同鬼都係互相睇唔到對方，所以唔知情坐咗喺對方身上都唔出奇。」
「會……會唔會鬼上身架，我睇電影入面，當隻鬼同人個身一重疊，就會上咗個人嘅身。」阿亮說。
「唏，電影都係睇壞腦，咪生人唔生膽。」時叔撥了撥他僅有的幾條頭髮說：「你哋睇下我同象仔幾淡定，有經歷嘅男人真係唔同啲。」
我沒好氣地「嘖」了一聲，雖然時叔這樣說，但是我和阿亮始終都不敢坐下來。
平時坐鐵路時都十分多人，沒法一眼看到前方一重又一重的車卡，但是現在不一樣了，車廂中看似只有我們四個，我放眼向前看去，每一個車卡都清晰可見，當列車微微轉彎時，車卡也就配合著擺動，我想像這裡每個車卡都滿是我看不見的乘客，不禁有點毛骨悚然。
我下意識地把手機拿出來想看些甚麼分散注意力，但是卻赫然發現，手機完全沒有網絡，這麼說，我們已離開人間了嗎？
我再看看屏幕上顯示的時間，原來列車已行駛了9分鐘之久。想起來，我剛才一直看著一卡又一卡車廂的擺動，列車並沒有轉過甚麼大彎，幾乎都是向前直行的，試想想人間的彩虹站附近，哪會有甚麼路軌讓列車能一直向前行駛這麼久呢？
「老豆、阿晴，我要嚟同你哋見面啦。」我心想。
車窗外漆黑一遍，到底陰間會是一個怎樣的地方？父親和阿晴是不是生活在黑間又恐怖的環境中？他們看到我會有甚麼反應？
「逢！」隨著這一下聲響，車窗外由漆黑變成了一遍雪白，我定晴一看，原來列車已進入了一個白色的月台。
當我目瞪口呆時，列車已緩緩停下，而月台上竟然有人。
這是我們進入彩虹站後，第一次看到的其他人。
時叔伸了個懶腰，拿上他的背包和手提袋說：「準備落車啦。」
我看看他，卻被眼前的情況嚇得整個人跌坐了在地方，而且發出了一下驚呼聲：「哇！」
阿亮也被我嚇得立即望向時叔，然後害怕得指著他說：「時……時叔！」
在我們眼前的時叔，他的身體上正坐著一個老伯，不，老伯不是在他身體上，他們兩個的屁股都是貼著座位，他們兩個的身體根本是重疊著！
時叔悠閒地站了起來，回頭看看仍坐著的老伯道：「唉，原來我哋成程車都疊住，最衰唔係靚女啦。」
象仔瞪了他一眼道：「係靚女又點，人鬼殊途呀。」
「咁又係，而且我已經有老婆，其他女人、女鬼我都統統睇唔上眼。」時叔說。
我慢慢從驚嚇中爬起來站好，這時我發現，車廂中除了我們四人和那老伯外，還有很多其他乘客。
象仔伸手拉了我一把並說：「佢哋都係鬼，只要一踏入陰間，我哋就可以見到佢哋，但係放心啦，正常情況下，佢哋係睇唔到我哋。」
聽了他的話，我的心總算比較定了下來。
就在這時，列車門打開，我們隨著其他乘客下車，我才留意到原來月台上也有乘客在候車，當中有一個年輕人，穿的竟然是粵語長片才看到的大喇叭褲。
「唉，都幾十年，重未投胎，一定係有好多心事未了。」象仔嘆了口氣。
我們跟在時叔身後，他回頭說：「歡迎嚟到陰間嘅彩虹站。」
我看看四周，果然這個月台看來跟我熟悉的彩虹站十分相似，柱子上也寫著「彩虹站」三個字，只是整個月台除了我們和那些鬼之外，整個環境都是白色的。
歡迎like我個FB：
另外，如果鍾意睇啲短篇嘅恐怖、神秘、細思極恐故事，都可以支持下我喺Patreon新開嘅【怪異集】：

見到個三個肥婆就醒起好耐以前睇過你既故

係呀，今次係續集

Lm

5. 肥婆
我們搭乘白色的電梯來到車站大台，我立即就留意到月台中央有三件不是白色的龐然大物。
不，正確來說不應說是「三件」，應該說是「三個」穿著彩虹色芭蕾舞裙的大肥婆在手舞足蹈地轉著。
「係阿欣、阿宜同阿美！」象仔大叫著。
「吓，識得架？」阿亮問。
「係呀，佢哋咪就係人間嘅彩虹站入面，嗰三個跳舞嘅雕像囉。」時叔說：「你唔好睇佢哋咁嘅樣，佢哋並唔係鬼嚟。」
「唔係鬼？」我好奇地問。
「嗯，佢哋因為日夜操控鬼門關嘅列車有功，已經升咗級做彩虹女神，係比普通鬼更加高級。」時叔說。
「原來佢哋係負責操控鬼門關嘅列車？」我問。
「冇錯，當佢哋順時針轉時，列車就會駛入陰間嘅月台；相反，如果佢哋逆時針轉，列車就會開出返去人間。」時叔解釋。
「原來係咁。」阿亮說。
象仔走近阿欣、阿宜同阿美旁邊，我們便都跟了過去，一走近便聽到肥婆們一邊跳舞一邊在唱：「肉，全部都係肉！肉，全部都係肉！」
「乜首歌咁難聽嘅。」我喃喃自語。
「喂，」時叔突然把手擱了在我的肩膀上說：「你試摸下肥婆隻腳。」
我甩開了他的手：「痴線嘅咩，無啦啦摸人，一陣佢哋話我非禮點算？」
「唔係呢，你摸下先啦。」時叔說。
我看一看象仔，他沒有說話，只是聳聳肩。
「唓，摸咪摸！」阿亮雖然這樣說，但他只是伸出了食指向前想戳一戳。
「啊！」他驚叫了起來，因為他的手指竟然穿透了肥婆的腿。
我說罷也好奇地伸手出去，我的整條手臂穿過了肥婆的身體。
象仔解釋說：「當日我同時叔嚟到時，唔知道呢度係陰間，曾經以為呢啲係投影，後尾先知統統都係鬼，佢哋唔只睇唔到我哋，亦摸唔到我哋，當然，我哋都摸唔到佢哋。」
「吔吔吔……」聽見時叔的怪笑聲，我們都回頭看他，只見他好像很好玩似的穿過路上鬼魂的身體，還一臉得意的表情。
我和象仔不禁對視了一眼，然後不約而同地嘆了口氣說：「點解我哋兩個堂兄弟會識到時叔呢啲神經老頑童架？」
阿亮聽了也不禁笑了笑：「係命運呀！」
我沒好氣地說：「係呢，咁我哋而家要去邊搵我老豆、阿晴同埋阿亮嘅太太？」我問象仔。
他搖了搖頭：「我都唔知。」
「你都唔知？」我和阿亮高聲問。
象仔說：「時叔約我時，話佢有晒全盤計劃，叫我跟住嚟就得。」
我們三個同時望向仍在嬉鬧的時叔，原來我們接下來的旅程都要靠這個神經老頑童。
我大力地呼了一口氣，然後走過去從後拉住時叔的背包，讓他停了下來。
「吔吔，唔好意思，一時興奮咗。」他說。
象仔和阿亮也走了過來說：「時叔，我哋而家要去邊？」
時叔立即正經地說：「放心，我諗好晒架啦，而家我哋先去搵華叔。」
「華叔？」象仔說：「時叔你真係好醒，華叔成日幫新嚟嘅鬼，真係有可能會知道我哋要搵嘅人喺邊。」
時叔點點頭：「你重記唔記得華叔間雜貨舖喺邊？」
象仔搖搖頭，時叔見狀立即自豪地說：「跟住我啦！我就係人肉GPS時叔！我係一個超醒目嘅的士司機！」

歡迎like我個FB：
另外，如果鍾意睇啲短篇嘅恐怖、神秘、細思極恐故事，都可以支持下我喺Patreon新開嘅【怪異集】：

6. 白色世界
我們一行人背向三位彩虹女神邁步，拍卡跳閘離開。
沿著白色的樓梯向上走，我們正式了離開了彩虹站，來到陰間的街道上。
我幻想中的陰間應該是陰暗又可怕的，但是當我跟著時叔他們的腳步來到這個世界的街道時，我才知道這裡的街道、汽車、建築物等，即是除了鬼和他們身上的衣服外的一切事物，都是雪白一遍，如果不是早知道這兒是陰間，還會以為是天堂或是甚麼科幻世界呢。
「原來陰間睇落都唔係咁陰森恐怖。」我呢喃著。
「係呀，不過你堂弟當日嚟嚇到爭啲喊，好在我保護佢，吔吔吔。」時叔笑著瞄了瞄象仔。
象仔瞪了他一眼：「哼，當日明明係你驚到個喉嚨都發出怪聲。」
「象仔呀，你就敬老畀我威下啦！」時叔嬉皮笑臉地說。
他們嬉鬧了一會，阿亮終於忍不住：「咳！其實我……我好想快啲見到我老婆，你哋可唔可以唔好掛住玩。」
時叔看了看他，然後搭著他的肩膀說：「後生仔，好多嘢係急唔嚟。有緣份嘅話，一定會見到。」
象仔也說：「阿亮，你唔好苦瓜臉咁啦，你咁樣就算見返老婆，佢都唔會放心。」
阿亮聽了他的話，試著鬆開緊皺的眉頭問：「係咁……兩位領隊，我哋第一個行程係唔係去搵華叔？係唔係好快到架啦？」
「好快架啦！跟住我行啦！」時叔說。
我們跟著時叔穿過了大街小巷，有時在狹窄的街道時，會不小心穿過了一些鬼的身體，有時我也會好奇地摸摸橙柱、汽車等等，這些白色的物件都是可以觸碰到的。
象仔與我並肩而行，他在我耳邊說：「堂哥，你唔好見我同時叔成日鬥嘴，其實我哋係好衷心想幫你同阿亮，我哋嘈嘈閉只係想搞下氣氛，等你哋唔好太緊張。」
「嗯，我都明嘅，我同時叔喺屯門公園一齊經歷過好多危險嘅情況，佢雖然成個老頑童咁，但喺危急嘅關頭時，佢係好可靠嘅朋友。」
阿亮也聽到我們的說話，我看了看他，只見他抿了抿下唇，向我微笑說：「獅子山，聽講你係嚟搵你老豆同未婚妻？」
「嗯，我欠佢哋太多。」我無意識地揮了揮手：「唔好講我，你都唔好太擔心，我相信我哋今次一定可以見到想見嘅人，同佢哋講出心入面嘅說話，令彼此都唔會遺憾。」
「嗯。」他點點頭。
我們走著走著，前方突然傳來急湍的水聲，原來是一條河流。
「哇！陰間都有河？」阿亮嚷著。
「呢條叫奈河。」象仔說。
我好奇地問：「奈河？即係奈河橋嗰個奈河？」
象仔點了點頭：「嗯，不過以我所知，呢度冇奈河橋，但就有奈河，只要用河水沖涼1000次，就會忘記前生嘅記憶，跟住就可以去投胎。」
時叔補充說：「你哋唔好睇條河好似好靚咁，有啲鬼因為擺唔低生前嘅事，唔肯沖涼，到佢哋死後100年，就會被強制扔落奈河，好辛苦咁受盡河中石頭嘅撞撃，滿身傷痕咁被迫投胎。」
我道：「原來係咁，唔知我同阿亮想見嘅人，會唔會已沖夠涼投咗胎？」
象仔說：「我聽過啲鬼講，通常佢哋會慢慢一日沖一次涼，死後3、4年先投胎。雖然有啲鬼因為生前嘅回憶太痛苦，於是花幾日沖夠1000次，但呢個情況都好少發生。」
我們邊說邊走，也不知轉了多少個彎，時叔終於大聲說：「到啦！」
象仔說：「果然係人肉GPS，只係嚟過華叔嘅雜貨店一次都搵得返！」
我朝時叔所指的方向看過去，那是一間舊式雜貨店，就是那種在舊屋村才會見到的雜貨店。
「咦，華叔坐咗喺門口喎！」時叔興奮地說。
只見雜貨店門前坐著一個穿著粗衣麻布、身形彪悍的大叔，正在悠閒地乘涼。
「華叔！」時叔立即大叫著跑過去，可是到了華叔面前卻突然停了下來，然後轉身面向我們一臉尷尬地笑。

歡迎like我個FB：
另外，如果鍾意睇啲短篇嘅恐怖、神秘、細思極恐故事，都可以支持下我喺Patreon新開嘅【怪異集】：

點解跳閘仲要拍卡

7咗~但原來有人睇緊，好開心~

所以快啲出文啦

7. 王叔叔
見到時叔這樣，我好生奇怪，便問：「咩事呀？」
「吔吔吔……」他抓了抓自己的頭髮說：「我唔記得咗……華叔同其他鬼一樣，都係睇唔到又聽唔到我哋架！」
「係……係喎！」象仔也一臉尷尬。
阿亮緊張地道：「吓？咁即係點？」
「你哋話搵華叔係想佢幫手搵我哋想見嘅人，但佢而家都睇我哋唔到，咁點算？」我也緊張起來。
象仔像突然靈機一觸般大叫：「有辦法！呢度有人一定見到時叔！可以搵佢幫忙！」
「你指我老豆？」時叔也立即意會。
「冇錯，我哋去搵王叔叔啦。」
時叔摸了摸下巴說：「但係上次我見完佢之後，佢話佢冇晒遺憾，唔知佢會唔會已投咗胎呢？」
象仔也摸了摸下巴說：「都要去睇下架啦！」
於是，我們離開雜貨店，向時叔的父親家進發。
我們走在街道上，我發現這裡的建築物大都跟現代的香港差不多，不過當中也有一些看來較古舊的房屋，外表看來就像是……像是平日燒給仙人的那種紙紮房屋。
又走了十分鐘左右，我們來到一幢外形像是唐樓的白色建築物前，時叔停下來說：「諗起一陣可能見得返老豆，有少少興奮添。」
「希望佢未投胎，咁你哋可以聚舊啦。」象仔說罷往前走去，我們也跟著他走進了建築物。
踏著白色的樓梯，走了好幾層後，我們來到了一戶面前。
「咯咯。」時叔深呼吸了一口氣，然後敲著門。
「嘰……」老舊的木門被打開，一個看來跟時叔年紀相若……不，比時叔還年輕的大叔正站在我們面前，而他的容貌看來跟時叔十分相似。
「老豆！」「時仔！」時叔和那個男人興奮地大叫。
「太好了！王叔叔還未投胎，而且還記得時叔呢！」象仔也高興地說。
當我們都覺得慶幸時，王叔叔突然激動地大哭起來。
「老豆……老豆……你做咩喊呀？」時叔問。
王叔叔擦了擦眼淚，嗚咽著道：「時仔，你做乜又死落嚟？你做乜同我一樣咁短命？」
「唔……唔係呀，老豆，我未死呀！」時叔說。
「未死？」王叔叔破涕為笑，雙手捧著時叔的臉又搓又摸。
「係呀，我今次嚟係同幾個朋友一齊，想搵華叔幫手，但係我又一時醒唔起華叔係睇我哋唔到，所以……」時叔說。
王叔叔道：「呵呵呵，原來係咁，你而家有朋友喺身邊？」
時叔說：「係呀，老豆，佢哋而家就喺我旁邊。」
王叔叔點點頭：「好，咁你哋入嚟先啦。」
我們進入王叔叔的家，屋子裡就是一般民居的樣子，只是所有物品都是白色的，時叔親切地指了指屋中的幾張椅子說：「請坐。」
於是，我們三人都坐了下來，但不知是不是我感覺錯誤了，象仔的表情看來十分不安，而時叔也坐了在我旁邊。
「係呢，我哋而家坐喺度等乜？」阿亮問。
「等……等我老豆預備茶水。」時叔說。
我有點不好意思，便說：「啊！唔使咁客氣啦，我哋……」
「哇啦！」我話未說完，我們幾個竟被一大盆水當頭潑了下來。
「喂！」阿亮和我異口同聲怒吼。
這時，我們四人全身都濕透了，而且我赫然發現，我們身體都飄出了一陣難聞的氣味。

歡迎like我個FB：
另外，如果鍾意睇啲短篇嘅恐怖、神秘、細思極恐故事，都可以支持下我喺Patreon新開嘅【怪異集】：

剛出咗啦~送個正皮得唔得

你叫個P牌嘅正皮

係喎

P牌既玻璃心碎咗
罰你日日出文

奉陪到底